王毅︰「一國兩制」在香港行得通、辦得到亦將得人心

國務委員兼外長王毅說，堅定支持和香港特區政府止暴制亂、恢復秩序、依法施政，又說時間將證明「一國兩制」在香港不僅行得通、辦得到，也將會得人心。

王毅接受內地人民日報、中央廣播電視總台訪問，回顧今年工作，他強調任何干涉中國內政、阻擋中國發展的圖謀，最終都將被滾滾向前的歷史車輪所拋棄。在台灣問題上，王毅說，今年北京同所羅門群島建交，與吉里巴斯復交，令建交國總數上升至180個，「一個中國」共識在國際上更加鞏固。

至於中美關係，王毅說，今年中美建交40周年本來是值得雙方紀念的重要年份，但美方在經貿、科技等諸多領域接連對中國設限打壓，在涉及中國領土主權的一系列問題上干涉抹黑。最近中美就第一階段經貿協議達成一致，表明只要雙方都展示誠意，相向而行，就可以通過平等對話找到解決的辦法。

早就要證明「一國兩制」係work，係都要美國出手先考慮比香港普選

佢意思係在經貿、科技等諸多領域都比美國壓著，不得不令「一國兩制」work